\chapter{Introdução}

Vivemos um momento em que a velocidade nas entregas é requisito mandatório nos mais diferentes campos de trabalho e no campo das tecnologias essa exigência é ainda maior, uma vez que esta é uma área-meio que viabiliza a velocidade de entregas em todas as demais áreas.

Essa demanda motiva o aumento na implantação das metodologias ágeis nas empresas de tecnologia visando a realização de entregas rápidas e com qualidade, entretanto embora esse processo tenha se tornado cada dia mais comum, a sua implantação ainda enfrenta dificuldades diversas, em especial na mudança cultural, no ensino e aprendizagem dos conceitos e princípios ágeis e na manutenção da motivação dos times ágeis, requisito fundamental para a continuidade e qualidade do processo no ambiente corporativo. 

Visando superar estas dificuldades, tem sido frequente a adoção de jogos educativos para o ensino das metodologias ágeis e da gamificação dos processos para garantir o aprendizado constante, a motivação dos envolvidos e consequente sucesso na implantação das metodologias ágeis no ambiente corporativo. 

Este trabalho propõe uma revisão sistemática da literatura acerca do uso de jogos educacionais no ensino das metodologias ágeis e do uso da gamificação dos processos na manutenção da cultura ágil no ambiente corporativo a fim de verificar a efetividade da adoção destes recursos.


\section{Objetivos}

\lipsum[3-4]

\begin{alineas}
\item Objetivo 1...
\item Objetivo 2...
\item Objetivo 3...
\end{alineas} 

\section{Organização do Texto}

\lipsum[5-6]
